有冇人有睇新世紀福音戰士

屌啱啱睇完個大結局 完全睇唔明 有冇人解釋下

啲人傾左廿年都冇人知佢up乜

講tv版定新劇場版

年經留名

唔明係正常，因為庵野自己都唔知

話時話新劇場版究竟幾時出下集

base TV版：
原本人類補元計劃全人類回歸clc。
老豆版人類補元計劃, 想再見老婆。
最後阿仔版，原本想全世界變clc，但同零仆緊野時後悔，叫停咗，最後全世界得返佢同明日香。

佢有d隱喻
被神拋棄的人類＝被父母拋棄的子女
eva當中4位主角，真嗣，麗，明日香同美里，前3位都係棄子，美里係老豆為左救佢而死
你可以用呢個切入點黎睇套野，其實庵野好多時候都係用d誇張既野黎包裝d當時社會特徵

渚薰is the best boy

地球而家好危險

tv版要睇埋劇場版 THE END OF EVANGELION

音樂都不能錯失

End of Evangelion (Full OST) (29-06-1997)

EVA既音樂拎過好多獎
講到EOE, 當年既Komm, süsser Tod就好似2.0既"請給我翅膀"咁
不過當時係小學雞既我只聽得明英文 不過依家都係覺得舊既好睇d

👍👍👍👍👍👍👍

EOE Third Impact (Komm, Süsser Tod)

2.0既Third Impact (Give me wings)

尾嗰兩集睇咗好幾次 都係覺得好難跟到佢啲哲學 嗰對白都唔知係真係有意思定係過分解讀

tv版 準備睇埋劇場版

庵野秀明根本就係一條自大友
當年公司差d倒閉靠eva企翻起身然後食老本食足咁多年
睇正班毒撚鍾意係動畫FF搵隱喻 所以整一大堆不明所以既橋段 然後班低能fans就係到嗌好神

新劇場版Q終於露曬底 劇情完全係一劈狗屎
導致下一集劇場版遲遲未出得
就係因為自己都兜唔到個故仔

我覺得一開始tv版個設定係幾創新 但真係太複雜 唔上網做功課真係唔知佢做乜鳩

設定我比90分 結合宗教同機械人
故事敘述 比50分 一套野過於隱喻係一個敗筆
btw劇場版序同破都好好 有好大改善
但一套Q又毀於一旦

係上海邊個位? 之前搵好耐都唔知個地址係邊

你最愛個套翼神世音仲衰過呢套

我個人就覺得最尾個兩集純粹係講真嗣既內心諗法
就同青春期少年既苦惱差唔多,少少無病呻吟feel

一個傻鳩小朋友係到叫春only

其實套野我會覺得係注重角色性格方面多啲
例如明日香成日叫春希望人注意佢之類

成套戲本身係講青少年心理既struggle

呢個係講緊一個自閉人士點樣走出陰霾嘅故事
揸機械人打怪獸都係佢覺得困難嘅比喻

毒丁嘅人生不外乎想搵女女
麗(零)->開始 即係已經過左去/一世毒落去
明日香->未來
所有㨂麗嘅線都係BAD END
TV/漫畫㨂左明日香先會真係有女女食
所以新版㨂左麗都係要LOOP過/好麻煩

唔使問基佬啦
老豆阻止 宗教反對
所以點都唔會有END

利申:9UP

屌，中學畢業睇到三十歲都未撚完

細細個就當機器人卡通咁睇
再大少少就真係focus番去睇shinji既成長歷程
再大個左睇，留意既反而係加持，美里，madao佢地

唔同時期睇有唔同感受

劇場版算鳩數啦
又十週年啦

弱閪智

呢個..竟然係高清版...d片段仲要恰到好處剪輯過
不得不配服奄野d音樂sense, 真係...

> Shinji 調絃
> Bach Cello suit solo no.1 G-dur
> Asuka 調絃
> Bach Partita no.3 E-dur Gavotte en rondeau
> Ayanami 調絃
> Kaworu 調絃
> Kaworu 「行こうか」
> Shinji 「うん..」
> Pachelbel Kanon D-dur

翼神世音係不堪入目既程度

當年q既預告同實際版本有好大出入

其實咪姐係聖經嘅二次創作

就算撇開神學角度依啲睇落懶係嘢嘅設定，真嗣同明日香本身就係好typical嘅兩種心態嘅極端，一個怕受傷/怕傷害人而逃離關係，一個一味投入關係靠其他人嘅認同而失去自我，由社會脈落去睇其實好中當時日本社會嘅現象。其實就算放落依家睇其實依然applicable，所以我覺得EVA神係神在對刺猬兩難說講果種若即若離嘅人際關係困惑講得好中

EVA一睇愛上

q真心on99

頭兩集新劇真心正

dklm

ALPHA設定:因為要回避末日,所以要實行人類補完,捨棄肉體

睇過大部份解說
講下我自己覺得最合理嗰個

其實要配番舊版嗰陣既日本社會風號
主要係講個社會經濟泡沫爆左
由當時成條華爾街都買得起一下到退到當時因此自豪既社會工作人（姐係男主角老豆同嗰個d同年紀既人）不肯面對

將個責任（初號機）推左俾男主角（仲係到摸索緊自己未來既新生代）

而成套野男主角同明日香嗰種爭扎其實係反映緊當時青少年兩種反應
1.逃避/不適應當時社會對佢地既巨大期望（真治）
2.不斷努力但係得唔到長輩既認同（明日香同佢老母之間個關係）

而舊電影（真治對住明日香打飛機嗰套）係講前者選擇自己開托未來 但係冇人知結局 形容行自己條路係比想像困難都更受壓力

或者

好似明日香咁諗通左決定背負社會既期望

大家討論下

咁就廿年..
最好睇係打藍色使徒

細個會鐘意零波麗 大個就覺得明日香好好j

其餘果d都係作者推砌出黎 唔需要過份解讀

基本上睇電視版再加劇場版當完左就算

TV 咪話你班死毒L 咪再沉迷係自己嘅世界 突破自己去同番現實世界接觸囉

反而Q 就真係唔知佢搞邊科

真正嘅唔知搞乜Q
破當新版結局我都收貨嫁啦

因為佢既設定非常豐富而且部分係base on聖經故事
所以有好多細節都有根據而吸引觀眾鐘意套野或者研究個故事(宏觀故事,唔係單睇角色,當然個個角色都有自己既心理問題又係另一個topic)

我會覺得如果唔係呢套野我都唔會識果d古典音樂
唔會對聖經有咁多認識,有時睇畫睇展覽,見到d好正經既天使畫像我會聯想左做動畫入面個樣

同埋我鐘意佢AT Field既概念
心既牆壁建立人與人之間既隔膜,但某程度上係一種保護
人類食左智慧果實所以冇食生命果實既使徒咁大隻
但係換黎既係文明智慧同埋較強既AT field 所以由好大一隻 分左一個個唔同個體(每個人都有AT field將自己同別人分開) 每次一諗起就覺得好寂寞好毒

其實Q唔知up乜好正常

TV版舊劇場版對應既係95年冷戰後日本再無優勢、經濟停滯下既社會心態

新劇場版序破就加左d自由意志(例如真嗣自己選擇去救綾波麗)，係00年代角度回應返TV同舊劇場版逃避選擇既問題

而Q同上次預告差咁遠就係因為311發生左
你睇真哥斯拉講311就知庵野秀明擺明對311係有d諗法
所以後兩集對應既理應係後311年代既改變
不過屌你，後311帶黎咩改變其實都未清楚，庵野秀明整唔到個完整敘事出黎，但你班友又想睇，惟有up住堆似是而非既野，cap水又好乜都好

不過見到條友將最尾果部既title改做音樂重覆記號，就覺得佢自己都認為唔可以自圓其說

所以有時候睇套動畫睇到好似做份閱讀理解咁
真係好反智
最緊要係整動畫既人比到乜野message比觀眾
而唔係靠觀眾去估 靠觀眾去估姐係表示敘述手法出現問題
估完仲要冇得對答案先抵死

序同破都好有意思 畫面好睇左 故事敘述唔會1999
但睇Q真係會覺得好嘔血
會令人感覺到真係技窮 而索性亂鳩咁黎
已經連隱喻都稱不上 只係一個求求其其既動畫

有一說係話係
新劇場版到標題有（not）
就係代表真嗣既選擇
渚薰有幾個場景同對白都係暗示係輪迴世界，加上漫畫版都係差唔多玩法
Q只係真嗣救唔到綾波冇渚薰駕駛mark vi出黎阻止第三次衝擊既輪迴
所以全部人反哂面，劇情又接唔上咁既樣
因為本身就唔連接，應該破既時間線係放後啲，因為渚薰顯而易見好似時間旅行者咁想救真嗣

笠定頭盔呢個解法都係估

不過q入面真係好多位唔好睇
同埋個個符號係話連埋前面既:係等於重覆，但係唔連等於休止符

其實動畫第一集使徒出現boom一聲之前
綾波麗出現左一下又消失
都係time travel或者睇緊唔同平行時空發生緊d乜

呢套我果陣睇第一同第二集個倒敍驚為天人
又爆血又暴力，加埋佢d鏡頭啊咁樣
好難想像佢係我當時（十年前）的十幾年前的作品
所以都明點解呢套大紅
中段有d九十年代的單元劇feel
但後段又係神

至於果d內容係有過分解讀的
不過當年黎講真係神
但唔算係太完整（個人意見）
竹最欣賞始終唔係故事
而係菴野其實講故事的技巧
仲有開創動畫可以講d咁的故事
再加用而加所講的屬性（無口、傲嬌）去講

唔知邊到睇
臨尾閃到仆街 係因為資金不足
所以用呢個方法完左佢
但又有少少野講到出來

講左廿鳩幾次成個eva時間線不停loop緊 破基佬d棺材都暗示哂 加埋q就更加肯定 係佢唔撚出下集接番個故事果度on9

TV版無錢整 舊劇場版係兜到TV版個幾集既

套│▌劇場版幾時出呀屌你老味埋好個尾得唔得

我都想知
想快d可以恥笑下班eva fan boy
睇佢地點兜

應該都完唔到 當佢兩個半鐘都唔會夠時間交代兩條世界線

次次Eva post都會入黎睇下班傻西死忠點樣FF套野

個休止符咪代表左劇場版休止唔再出

庵野:「整緊啦整緊啦……」

根本tv個尾係單純啲心理描寫
個故事就係電影先講
睇完舊劇場先 之後再睇最尾二話就易明好多

庵野根本知自己唔洗講(甚至諗)清楚個故事
因為實有人會幫佢填補啲空白

我自己覺得玩下解謎本身無乜問題
果堆乜鳩角色名對應曬聖父聖子聖靈聖律彌撒之類，的確幾好玩而且感覺上真係無理由咁巧合

不過如果單係解謎而無去理解真正要帶出嘅message就好撚戇鳩
尤其EVA依套嘢作為毒撚嘅最大共感(我自己覺得)係"關於我嘅故事"，講自我、社會關係
而唔係果堆就算比你解啱都唔會有得著嘅大故事設定

我都唔知正確地址喺邊， 我只係坐車經過"大湯鎮"嘅時候見到。 地圖中大馬路向北行， 經過大湯鎮嘅時候影嘅。

當年計佢d 畫功真係好正，d 機械、軍備、第三新東京d 設備畫得好細膩，就好似真係有呢d 野咁
拍落當年既gundam 度真係超幾十班

其實tv版就係講Adam同Lilith爭地盤，最後Adam認輸，Lilith就玩橙汁

Wryyyyyyyyyyy!!!!!!!!!!!!

嚴格黎講佢唔係跟聖經(天主教/基督教)而係猶太教

有本同人叫re-take，幾好睇
Rei控唔好睇

麗喺新版都贏撚哂啦

你等庵野條戇鳩諗掂點兜先啦
Q嗰陣大暴走吖嗱

聽講出年櫻花大戰拍動畫版啦 好期待